---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "程序员的奋斗史（六）我们是需要团队合作精神的"
category: Other
summary: "一个人的力量是很弱小的，在做项目时如果一个人做这种感觉尤其明显。齐力可断金，一个五个人、团结的团队胜过一百个、民心涣散的队伍。既然差别那么大，为什么大家不团结起来呢？当然事实没我想象的那么简单，毕竟一个团队要团结起来还是很困难的。"
tags: 
- Other
- 程序员的奋斗史
- Fighting
- 团队合作精神
- Team Work
---

`文/温国兵`

IT行业是个人才辈出的行业，纵观这些人才，无不是综合能力很强的。特别突出的就是团队合作精神。

当今社会做软件单打独斗是行不通的了。想当年求伯君一个人单枪匹马写了个WPS出来，开创了国内办公软件的先河。现在能一个人做出个质量很好的软件基本上是不可能，除非你是旷世奇才。做软件就像蚂蚁搬骨头，软件似骨头，我们如蚂蚁，只有大家齐心协力，才能把骨头运到自己温暖的被窝。

在身边不乏夸夸其谈，及其强调个人主义之人，做出个东西就到处炫耀，以为自己很了不起。这是做软件之大忌，如果长期这样对自己是很不利的。一是因为大家怎么可能跟这样的人长期合作，而是骄傲虚荣之心占据了自己，怎么有很大的可能追求更大的进步？所以在平时培养团队合作精神是很必要的，不仅体现在做软件上，生活的点点滴滴、方方面面也可以培养。

一个人的力量是很弱小的，在做项目时如果一个人做这种感觉尤其明显。齐力可断金，一个五个人、团结的团队胜过一百个、民心涣散的队伍。既然差别那么大，为什么大家不团结起来呢？当然事实没我想象的那么简单，毕竟一个团队要团结起来还是很困难的。

![We need team-work spirit](http://i.imgur.com/phGMWUO.jpg)

在一个安静和谐的实验室，大家团结、齐心协力地完成一个项目，收获之时内心是无比的开心。与同事、朋友一起享受这种快乐是很舒服的。

**我们是需要团队合作精神的，你不是一个人在奋斗！**

–EOF–

原文地址：<a href="http://blog.csdn.net/justdb/article/details/7776919" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/BROigUO.jpg" title="程序员的奋斗史（六）我们是需要团队合作精神的" height="16px" width="16px" border="0" alt="程序员的奋斗史（六）我们是需要团队合作精神的" /></a>

题图来自：<a href="http://www.conocophillips.com/Pages/default.aspx" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/N5KoNMw.png" title="Robin's Blog" border="0" alt="Robin's Blog" height="16px" width="16px" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
